
\begin{abstract}
NoSQL databases often support scalability and high availability.
We address Voldemort, which is a popular, highly available NoSQL database that can be run on several nodes.
Voldemort can be cumbersome to setup and maintain. As clusters grow in size, scaling into hundreds of nodes, management and administrative tasks become increasingly complex. We have therefore focused on automating management of a running cluster of nodes.

We have migrated the configuration storage of the Voldemort database from local XML files on disk to global objects using Apache ZooKeeper.

Using native tools and ZooKeeper coordination, we have implemented a fault tolerant, redundant management service. The service manages node discovery, configuration generation and propagation. It also has components for live monitoring and adjustment of responsibility to match each nodes available system resources.

\end{abstract}

\clearpage
\renewcommand{\abstractname}{Sammendrag}
\begin{abstract}
NoSQL databaser skalerer ofte bra, og tilbyr samtidig høy tilgjengelighet. Vi tar for oss Voldemort, en populær, høyt tilgjengelig NoSQL database som kan kjøre på flere noder. Voldemort kan derimot være tungvint å sette opp og drifte. Når clusteret vokser i størrelse, gjerne opp til hundrevis av noder, kan administrasjon og drift fort bli veldig komplisert. Vi har derfor fokusert på automasjon av administrasjon og drift i en samling av noder som kjører Voldemort. 

Vi har flyttet konfigurasjon av Voldemort bort fra lokalt lagrede XML filer og over til globalt tilgjengelige objekter ved hjelp av Apache ZooKeeper.

Vi har brukt ZooKeepers egenskaper for koordinasjon og andre verktøy til å implementere en feiltolerant, redundant tjeneste for å ta hånd om nye noder, generere konfigurasjonsfiler, spre endringer og automatisk tilpasse det kjørende systemet etter hver enkelte nodes tilgjengelige systemressurser.
\end{abstract}
